## L'operateur sort :

Sort permet de trier les elements dans un tableau ,[sort] compare les éléments donner [((a,b)=>)].

Par ordre alphabetique ou par nombre >/< ; 

* ex1 => par nombre (age): 'decroissant' 

- const sortArray = tab.sort ((user1, user2) => user2 - user1) = [des plus vieux au plus jeunes]

* ex2 => 'croissant'

- const sortArray = tab.sort ((user1, user2)=> user1 - user2 ) = [des plus jeunes au plus vieux.]

console.log(tab)

* ex3 => Ordre alphabetique:

En utilisant un ternaire qui est un predicat (qui renvoi un boleen)

- const sortArray = tab.sort ((user1 - user2)=> user2.lastName<user1.lastName ? -1:+ 1)

* [?] => le choix si la valeur boleene est true

* [:] => le choix si la valeur boleene est false

}

Il faut toujour mettre les operateurs a la ligne pour pouvoir les enchainer plus facilement


````
ex : 

Classer par ordre alphabetique les noms des users et ne garder uniquement ceux qui ont 30 et plus.

remplacer tout les a minuscule en A majuscule a chaque nom contenant la lettre a;

et rajouter 10 ans de plus sur leurs age

const sorteArray= tab

.sort((user1, user2)=>user2.firstName<user1.firstName ? -1 : + 1)

.filter((user1,user2)=>user.age =<30)

.filter((user=>user.firstnName.includes ('a')|| user.firstName.include ('A')

.map ((user)=> {

user.age=user.age + 10;

return user;

})
````


